{
    "lesson_1" :{
        "topic" : "อริยสัจ 4",
        "content" : "มรรค คือ หนทางนำไปสู่ความดับทุกข์ อันได้แก่ มรรค์มีองค์ 8 1. สัมมาทิฏฐิ หมายถึง การรู้การเห็นอริยสัจ 4 อย่างถูกต้อง 2. สัมมาสังกัปปะ หมายถึง มีความคิดออกจากกาม ไม่หลงใหลกับรูป เสียง กลิ่น รส สัมผัส 3. สัมมาวาจา หมายถึง การเว้นจากการพูดเพ้อเท็จ พูดส่อเสียด 4. สัมมากัมมันตะ หมายถึง การเว้นจากการฆ่าสัตว์ ลักทรัพย์ ประพฤติผิดในกาม กิจกรรมทางเพศ 5. สัมมาอาชีพ หมายถึง การประกอบอาชีพสุจริต 6. สัมมาวายามะ หมายถึง การเพียรพยายาม 7. สัมมาสติ หมายถึง การมีสติอยู่ตลอดเวลา 8. สัมมาสมาธิ หมายถึง การตั้งใจมั่นในทางถูก",
        "l_id" : "01",
        "exam":[
            {
                "question":"1. จุดมุ่งหมายของหลักอริยสัจ 4",
                "choice":["ก. เพื่อเป็นหนทางแห่งการดับทุกข์","ข. เพื่อความสามัคคีในสังคม","ค.เพื่อความสะดวกสบายในการดำเนินชีวิต","ง.ถูกทุกข้อ"],
                "correct" : 0,
                "score": "20"
            },
            {
                "question":"2.สิ่งที่ทำให้เกิดทุกข์หรือต้นตอของทุกข์ทั้งหมดเกิดจากสิ่งใด",
                "choice":["ก. ความโลภ"," ข.ความโกรธ","ค. ความทะเยอทะยาน","ง. ตัณหา"],
                "correct" : 3,
                "score": "20"
            },
            {
                "question":"3.หลักอริยสัจ 4 ข้อใดเป็นหนทางเเห่งการดับทุกข์",
                "choice":["ก. ทุกข์","ข. สมุทัย"," ค. นิโรธ","ง.มรรค"],
                "correct" : 3,
                "score": "20"
            },
            {
                "question":"4.หลักธรรมใดไม่ได้อยู่ในอริยมรรคมีองค์ 8",
                "choice":["ก. สัมมาทิฏฐิ สัมมาวาจา","ข.สัมมากัมมันตะ สัมมาอาชีวะ","ค. สัมมาวาจา สัมมาสัมพุทโธ","ง.สัมมาสติ สัมมาสมาธิ"],
                "correct" : 2,
                "score": "20"
            },
            {
                "question":"5.กามตัณหา หมายถึงข้อใด",
                "choice":["ก. ความอยากในกาม","ข. ความอยากมี"," ค. ความไม่อยากมีไม่อยากได้","ง.ถูกทุกข้อ"],
                "correct" : 0,
                "score": "20"
            }
        ]
    },



    "lesson_2" :{
        "topic" : "Tharmma2",
        "content" : "loremipsum",
        "l_id" : "02",
        "exam":{
        "ex_topic_1": {
                "question":"1+1= ?",
                "choice_1":["1","2","3","4"],
                "correct" : 1,
                "score": "20"
            },
            "ex_topic_2": {
                "question":"2+2= ?",
                "choice_1":["1","2","3","4"],
                "correct" : 3,
                "score": "20"
            },
            "ex_topic_3": {
                "question":"2x2= ?",
                "choice_1":["1","2","3","4"],
                "correct" : 3,
                "score": "20"
            }
        } 
    },
    "lesson_3" :{
        "topic" : "Tharmma3",
        "content" : "loremipsum",
        "l_id" : "03",
        "exam":{
        "ex_topic_1": {
                "question":"1+1= ?",
                "choice_1":["1","2","3","4"],
                "correct" : 1,
                "score": "20"
            },
            "ex_topic_2": {
                "question":"2+2= ?",
                "choice_1":["1","2","3","4"],
                "correct" : 3,
                "score": "20"
            },
            "ex_topic_3": {
                "question":"2x2= ?",
                "choice_1":["1","2","3","4"],
                "correct" : 3,
                "score": "20"
            }
        } 
    },
    "lesson_4" :{
        "topic" : "Tharmma4",
        "content" : "loremipsum",
        "l_id" : "04",
        "exam":{
        "ex_topic_1": {
                "question":"1+1= ?",
                "choice_1":["1","2","3","4"],
                "correct" : 1,
                "score": "20"
            },
            "ex_topic_2": {
                "question":"2+2= ?",
                "choice_1":["1","2","3","4"],
                "correct" : 3,
                "score": "20"
            },
            "ex_topic_3": {
                "question":"2x2= ?",
                "choice_1":["1","2","3","4"],
                "correct" : 3,
                "score": "20"
            }
        } 
    },



    "lesson_5" :{
        "topic" : "Tharmma5",
        "content" : "loremipsum",
        "l_id" : "05",
        "exam":[
            {
                "question":"1+1= ?",
                "choice":["1","2","3","4"],
                "correct" : 1,
                "score": "20"
            },
            {
                "question":"2+2= ?",
                "choice":["1","2","3","4"],
                "correct" : 3,
                "score": "20"
            },
            {
                "question":"2x2= ?",
                "choice":["1","2","3","4"],
                "correct" : 3,
                "score": "20"
            }
        ]
    }
     
}